不如死咗佢算

呢期好多人講死, 講到見唔到香港將來所以死.
我無咁偉大, 我只係見唔到自己將來, 我唔知可以點
但係我連死都唔敢

我本身個人都好易急燥同發脾氣, 呢個我自己都知。

公司成日都話要炒咗我，咁我就花好多時間努力搵工。
係年頭開始就不停搵唔同人放消息話要炒我或者想我走；
雖然已經好不停咁努力搵工，有份工有啲聲氣，但就話人工唔夾要再拎去傾吓咁，但傾嚟傾去都無反應。

到5月頭突然間父母一齊都有大病，最初都好突然
我擔心到一個點都唔知佢地點算，
特別係第一次醫院話要可能六七十萬做一個手術
我係錢係有儲低落嚟
打算搵到新工就同女朋友買間屋一齊住
咁我都準備好拎舊錢出嚟
老豆話唔想做有得佢
個下個心都灰晒
好彩同老母花咗好耐先勸掂佢肯做手術

安排好之後
到阿媽年檢有嘢唔妥
後尾發有cancer
又要搞一大輪嘢
佢聽到要電又話唔想做
又要花錢
不如就咁就算
呢個我真係要喊晒口咁先勸到佢去做

6月又因為一啲其實而家諗返都好無謂的事
同女朋友鬧交所以散咗
而且事後係覺得全部都係自己情緒問題
個人再殘咗D

朋友話我成日咁樣情緒起伏大
會唔會係有自閉症或者精神病之類
咁去睇醫生
醫生就話係過慮症
咁醫生開咗藥俾我食
但食完之後個人成日好唔清醒
傻下傻下咁

本來都諗繄點樣重拾正軌
但月尾發覺開始右邊腹劇痛
再去搵醫生睇
醫生話呢個唔係細病 要再做檢查
初步結果出咗係有事
但係第幾期就要再檢查
佢叫我有少少心理準備

我有啲覺得自己過唔到呢關
前幾日我拎咗罐自己鍾意飲既日本果汁酒
坐係天台度係度諗
「哈，我過唔過到呢關呢? 定係跳落去就算呢?」
但最後我竟然係怕痛無咁做
我有一刻覺得自已廢到連死都做唔出
對自己好失望
跟住係喊咗一晚之後就返屋企

再諗如果無父母個病
我可能分手個時就覺得搵個地方靜靜地搞掂自己就算
因為覺得自己問題做咁多年人都自己控制唔到同改唔到
不如重新再嚟過

而家到我自己都出埋事咁
我更加有一種咩都唔想再理就算數
我發覺自己好多問題自己解決唔到

有無人話我知可以點做

之前出咗個post好似唔見咗?

唔好死

煩惱都係因為放唔低 有太多執著但無能力解決

唔好絶望

可唔可以一步步嚟，一步步解決

我覺得樓主已經好叻

但啲不幸嘅事一次過嚟

但只要跨過呢關
我相信以後一定好幸福

樓主

樓主好慘，加油頂住

其實我已經捱唔住了

之前有個種「死」的覺悟向前衝
最後就俾人抬返出嚟...

有咩幫到樓主

我已經睇臨床心理同精神科
都係開血清我食

但其實食完個自殺衝動仲大咗

係搵到D嘢禁住自己唔好俾自己亂嚟

搵啲fd出下街 食下野
將你啲唔開心嘅野 同佢地傾訴下

都唔知點講
自己已經負到好緊要
會唔會累咗人

而且自己的問題係覺得自己好廢好無用
過唔到自己個關

係咪搵到令自己舒服啲嘅方法/pattern

係諗自己點樣死會有價值D

唔好啊
唔好啊:

你唔會一啲用都冇，只有生存，先至有更大嘅價值

有我地陪你

約啲比較熟嘅fd 行下街
去啲想去嘅地方 好易又一日
搵啲野join下 eg義工
等你自己忙下 有樣野專注下

生存係有兩樣嘢:
勇氣同埋希望

而家我希望就無咩喇
仲隨時死得更加辛苦
我先會有不如死早啲
再搵個有意義的死法去死\

過一日的話
其實我身上都有個計時炸彈...

但如果真係死之前
冇嘢想做咩

話唔定係初期呢

做啲自己想做嘅野
見啲想見嘅人 唔好收埋自己
btw樓主讀緊書定做緊野